.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--f--Final-Sacrifice:

Последняя жертва (`Final Sacrifice <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=689>`_) / Закл. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- огонь

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо с признаком "миньон", которое вы призвали или постоянно контролируете

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 219

----------

Вы направляете разрушительную энергию через связь между вами и миньоном, заставляя его неистово взорваться.
Цель мгновенно умирает, а существа в пределах 20 футов от него получают 6d6 урона огнем (простой спасбросок Рефлекса).

Если цель имеет признак "холод" или "вода", то вместо этого заклинание наносит урон холодом и получает признак "холод" вместо "огонь".
Если использовано на существо, которое не является неразумным, то это заклинание имеет признак "зло".
Попытка сотворить это заклинание выбрав целью существо, которое вы временно взяли под контроль, такое как нежить управляемая с помощью :ref:`class-feat--Cleric--Command-Undead`, автоматически проваливается и прерывает эффект контроля.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d6.





.. include:: /helpers/actions.rst